\thispagestyle{plain}
\index[in]{Es wollt' ein Bauer früh aufstehn}

\beginsong{Es wollt' ein Bauer früh aufstehn}[]
\beginverse
1. /: Es \chord{D}wollt' ein Bauer \chord{(A)}früh aufstehn, :/ wollt' 'naus in seinen \chord{D}Acker gehn. \\
Ref.: \chord{A}Falteriete\chord{D}ralala \chord{A}falterieta\chord{D}ra. \\
\endverse

\beginverse
2. /: Und \chord{D}als der Bauer nach \chord{(A)}Hause kam, :/ da wollt' er was zu \chord{D}Fressen ha'n. \\
\endverse

\beginverse
3. /: Ach \chord{D}Lischen, koch mir \chord{(A)}Hirsebrei, :/ mit Bratkartoffeln und \chord{D}Spiegelei. \\
\endverse

\beginverse
4. /: Und \chord{D}als der Bauer \chord{(A)}saß und fraß, :/ da rumpelt in der \chord{D}Kammer was. \\
\endverse

\beginverse
5. /: Ach \chord{D}liebe Frau, was \chord{(A)}ist denn das, :/ da rumpelt in der \chord{D}Kammer was. \\
\endverse

\beginverse
6. /: Ach \chord{D}lieber Mann, das \chord{(A)}ist der Wind, :/ der raschelt da am \chord{D}Küchenspind. \\
\endverse

\beginverse
7. /: Der \chord{D}Bauer sprach, will \chord{(A)}selber sehn, :/ will selber 'naus in \chord{D}d'Kammer gehn. \\
\endverse

\beginverse
8. /: Und \chord{D}als der Bauer in \chord{(A)}d'Kammer kam, :/ da zog der Pfaff die \chord{D}Hosen an. \\
\endverse

\beginverse
9. /: ''Ei \chord{D}Pfaff, was machst in \chord{(A)}meinem Haus, :/ ich werf dich ja so\chord{D}gleich hinaus.'' \\
\endverse

\beginverse
10. /: Der \chord{D}Pfaff der sprach: ''Was \chord{(A)}ich verricht, :/ \\ 
\chordsoff \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \chordson
deine Frau, die kann die \chord{D}Beicht noch nicht''. \\
\chordsoff dein Frau, die kann die Beicht noch nicht''.\\\chordson
\endverse

\newpage 

\beginverse
11. /: Da \chord{D}nahm der Bauer 'nen \chord{(A)}Ofenscheit :/ \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und schlug den Pfaffen, \chord{D}dass er schreit. \\
\endverse

\beginverse
12. /: Der \chord{D}Pfaffe schrie: ''Oh \chord{(A)}Schreck, oh Graus!'' :/ \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und hielt den Arsch zum \chord{D}Fenster raus. \\
\endverse

\beginverse
13. /: Da \chord{D}kamen die Leut' von \chord{(A)}nah und fern :/ \\
\ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ und dachten, es wär der \chord{D}Morgenstern. \\
\endverse

\beginverse
14. /: Der \chord{D}Morgenstern, der \chord{(A)}war es nicht, :/ es war des Pfaffen \chord{D}Arschgesicht. \\
\endverse

\beginverse
15. /: So \chord{D}soll es allen \chord{(A)}Pfaffen gehn, :/ die nachts zu fremden \chord{D}Weibern gehn. \\
\endverse

\beginverse
16. /: Und \chord{D}die Moral von \chord{(A)}der Geschicht', :/ trau nicht des Pfaffen \chord{D}Arschgesicht. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
W\&W: Th. Fritz und E. Schmeckenbecher\\
GB: 107 LB: 142
\end{angaben}
